【淘寶慎中伏】500噸韓舊衫走私入內地 「產自」殮房洗淨轉售

【淘寶慎中伏】500噸韓舊衫走私入內地 「產自」殮房洗淨轉售

（新增：影片）

淘寶買產自南韓的時裝，小心買到死者衫！福建廈門海關近日查獲一宗海上偷運走私「洋垃圾」案件，查獲來自南韓3,596包舊衣服、共計500噸。這些衣服帶有明顯污漬，部分內衣上甚至還有疑似血漬。當局指，這些舊衣來自國外二手市場，甚至殮房，更可能有菌。

今年4月中旬，廈門海關緝私局接獲線報指，有走私分子從境外偷運一批舊服裝到內地，再轉運往其他地區清洗銷售。海關緝私隊隨即加強巡查，上月26日晚10時終在廈門附近海域發現，一艘名為「億發」號的貨輪故意關閉了AIS（船舶自動識別系統），形跡極為可疑。海關人員登船後，查獲該批舊衣服。

在清點過程中，廈門海關發現了大量舊童裝。「這些舊服裝大都來自國外二手市場、太平間等，未經任何殺菌消毒程序，往往攜帶大量的傳染病菌，屬於國家禁止進口的『洋垃圾』。」據廈門海關隸屬漳州海關緝私分局情報科副科長章睿郁表示，這些衣服經過簡單分揀、漂洗後，將流入夜市、地攤、網店等渠道銷售，嚴重影響公眾健康。

港女著死人衫

Oppa著過既衫，我想要

親~

邊會係殯儀館呀

幫死人著幾十件衫咩

話d衫係古著
大把人爭住買

好環保

香討班ching